【12.11 人踩人人叠人事件專訪】

11月18日晚約11時半，一批示威者被警方追趕到油麻地港鐵站外時，當中有人絆倒地上，引致人踩人及人叠人的險況，現場所見有人被壓或踏在人群底下。當時現場有消防員及義務急救員正在協助救人，有消防員努力拉起部份人士，但當警員趕至時卻阻止所有救援行動，將消防員及急救員與示威者分隔開，並阻止記者上前拍攝。警員最後將救人及提供協助的市民全數拘捕，但並未向倒下受壓的示威者伸出援手。而本媒記者在拍攝現場時，更被警員以胡椒噴霧攻擊，妨礙及阻止記者拍攝採訪。

事後一日，警方曾於例行記者會上，表示未有接報在油麻地的驅散行動中出現「人踩人」的情況。但當更多報導及證據曝光後，警方又再否認當日有發生因警方小巴高速駕駛而造成人踩人事件。

本媒聯絡了數名事發當晚身在現場目擊及經歷事件的現場人士訪問，當中包括被捕示威者﹑目擊者及急救員，以重組當日事件發生經過及詳情。

有被訪人士目擊油麻地兩處地方發生人踩人事件，除了碧街那宗大型人踩人﹑人叠人事件外，另一位置亦曾發生較細型的人踩人場面。該名受訪者懷疑警方在突擊拘捕前闗掉突擊區域的街燈，令現場人士視野不清，再加上警方使用閃光彈造成了現場人士恐慌而爭相走避，結果釀成人踩人事件。

被訪急救員表示碧街地鐵站旁人叠人至多層，甚至有示威者能夠爬上人牆至港鐡站頂逃離現場。受訪急救員亦同聲表示警員除了阻礙救援之外，更攻擊被救出的傷者，就連急救員亦有被警員以胡椒噴霧及警棍攻擊。雖然最後有救護車到場處理傷者，但被訪者表示至凌晨2時多仍見大量空置擔架床在等待接走傷者，至四時多遇上另一名急救員才確認所有傷者已被送走，而當中有一名傷者全身被急救毛氈覆蓋著。

由事發晚上11時半至凌晨2時多仍大量擔架床等候傷者，表示有傷者被延誤了最少兩個半小時才送院治理。

訪﹑攝 / Kaiser@ USP United Social Press 社媒
#USP20191118 #油麻地 #人踩人 #人叠人 #USP20191211 #訪問

標題錯左？

btw

應該個專訪今日出街咁解

但講緊 1118 用 1211 真係會er... 左一陣 攪亂左時間